其實讀書幾好 GPA 幾高都無用，見工只係睇語文能力 + 思維

你 3.8 份人 on99 咁都無用

反正好多 2.8 - 3.2 既同學搵到好工，例如 EO AO

認真葡萄

鏗哥都係client啦

過 3 + IELTS 7 => Client 入場券

EO 屌打工程界 client

又有同學入到銀行 MT, SWIRE JARDINE MT
工程 client 係 HKU 只係一般

但gpa高都係有分加

無，過 3 之後齋睇 interview

鏗哥ielts 有7 幫我補習ok?
利:ive師弟

但係讀得書多先多工畀你見

你又啱
起碼大學既 2.8 以上

不了 我英文廢

你搵啲 8 以上架啦

鏗哥言下之意係咪即係自己語文能力同思維好勁？

就係廢先入唔到 AO EO

Jardine SWIRE MT 又無

Ielts 7.5夠唔夠做

夠做，如果你過 3 + 醒目就大公司任你揀

很想要

但係jardine聽人講要去7仔做收銀

AO好似非三大係入唔到？

做到 Jardine MT 叫我洗廁所都得

係

我問下姐
一早疊埋心水入big4
不過都係希望入bank

咁3.8，談吐正常同2.8談吐正常，你簡邊個

3.8

GPA 3.8點會on99
根本係你on99唔明人地做緊啲咩

鏗哥我想問hku civil grad做唔做到bank？
入big 4？我驚爆

有，樓主就係其中一個（如果他有）

我係鏗哥super fans
我唔準你咁話佢

鏗哥 JP

鏗哥被技術性撃倒

睇邊個 interview 好

HR 唔明

On9 係指性格，唔係讀書能力

GPA 只係入場卷，令你有interview
個人醒唔醒，識唔識表達自己先係睇請唔請

過 3 + 英文唔掂 => 地盤工人
scheme都未必有得你行

係香港，gpa可以唔夠人高，英文一定唔可以廢 ( IELTS 起碼7）
利申: second up grad + 做左2年日薪地盤佬

咩u 先得架ching ....
ou first hon 就guarantee ibank offer 咩

shitty

有思維同語文能力既人成績未必最top但一定唔會差

過咗3就基本上睇齊
就算deanlist，無工作經驗/社交能力差都係無撚用
但3都過啱唔，大公司無你份in

Shitty就唔駛討論啦

上年有個civil仔入左新雄雞做mt，之前有人入到pwc，根本冇問題，係睇人

可以推論你讀書唔好
GPA亦唔高

你咁撚岸鳩 邊個夠膽請你呀

鏗哥冇野做咪跟我同梁蛇叫下雞囉

鏗哥firsrt hon

岩

可能人地一早有晒related intern experience舖好晒路

IELTS7 咁低要求炸
果時仲專登考咗個8.5 先去做

咁你成份cv都係做consultant contractor, minor 都冇多個，人地big 4都難d請你囉
雖然話有手有腳就做得，你都要人信你唔想做工程佬想轉行嫁

事實上大部分高gpa既人思維 語言 談吐都好好
高分低能只係少數

毒男不擅言辭

可以推論你唔了解鏗哥
你ON99

高分低能只會出現喺中學
大學個模式根本好難有

毒撚 = 見工loser

鏗仔又開post圍爐打飛機

因為大學唔係靠死背就可以高分嘛

但樓主應該係得GDP高

Engine可以呀
所以engine特別多高分低能

但係3.8 口才好就贏囉

中大工程

engine係低分低能

啊布你32分wo，頂多咪低能

屌你老母咪搏盡入MTR做MT囉 好過SWIRE

你有無唸過係樣嘅問題 鏗哥除眼鏡 梳翻過ALL BACK 可能有機

諗返起中大碩士生

會唔會吹大左少少

我讀top up degree, gpa 3.0-3.2
出到去first in屌打堆讀UGC
Second in 見panel
最後成功有OFFER 等番工

認真 呢啲工點會唔睇樣 MT, Bank FO呢類
你做N展貪你越薯越毒越好咩

你做乜野先

係 外國垃圾U出身
畢業勁懶搵工 求其有份屋企近就去見下
唔知點解果日interview忽然無任何講錯野，英文平時係帶少少港式口音，又忽然變到好名校abc人咁，跟住就好快請咗

之後見其他工都無好似果次咁好了

trainee program

鏗哥有無報MTR MT

只係如果你唔夠分/去唔到個門檻 連見都冇得見

如果你major engine報MTR GT
佢會send封email畀你 話基於你嘅background 好似呢份職位啱你多啲
之後將你放去apply GE條隊度
人工晉升機會即減你一大截

做Swire都要去馬拉松賣波鞋啦 不過人地知你係mt對你個態度真係完全唔同

其實鏗哥係咪9UP

HKU N展有冇咁多人入AO

我估每年頂多得1~2個

Lm

咩牙 好似有請ENGINE BACKGROUND架WOR
FRD話舊年都有個CIVIL入左GT

係真唔係呀你地成日話civil入mt
我唔係話無可能
但睇親grad survey都無見過話入mt
做督察就有見過
做保險都見過

同埋入大公司mt個d係咪要一早plan定有晒related intern?
Bank個d就實要架喇，其餘地產商個 d就唔清楚
正常civil要satisfy intern requirement會做engine intern,人地大公司mt位見你做engine intern都覺得你唔關事啦下話(定還是無所謂？我唔係好清楚呢方面)

鏗哥可能係講佢其他faculty d friend

咁英文強但係on9又點計?

至少我無見過
試過聽talk有ching入咗GT之後又做做吓變返做GE

講真呢個時勢考到PI好似好過做bank mt
PI一出班已經跳三個point

比你出口術呃到份工又點啊

咪又係做唔掂等炒

都係睇你中意做乜架姐
如果你唔中意做個樣野就算高人工都留唔住你，你自己會走

呢個真

不善溝通社交理工大撚把 major 接近全A，language/sosc/huma全線食c

理工科

牙你老母

低GPA代表你 蠢 或懶

GPA只係用黎做screening,到interview 都係睇轉數快同above average英文能力

gpa 低工都冇得你見